%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016-2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-beamer}
\usepackage{2223-pablo-paternault}

\begin{document}

\section{Évènements}
\begin{frame}
	Une urne contient trois boules marquées $1$, $2$, $3$, indiscernable au toucher. On pioche les trois boules, sans remise.
  \begin{enumerate}
	  \item Dresser l'arbre de dénombrement correspondant à l'expérience aléatoire.
  \end{enumerate}
  On note les évènements suivants :
	\begin{itemize}
		\item $A=$\enquote{La seconde boule piochée est la boule $2$.}
		\item $B=$\enquote{La boule $1$ a été piochée avant la boule $3$.}
	\end{itemize}
	\begin{enumerate}
			\setcounter{enumi}{1}
		\item Calculer les probabilités des deux évènements $A$ et $B$.
			\pause
		\item Exprimer par une phrase, puis calculer les probabilités des deux évènements $A\cup B$ et $A\cap B$.
			\pause
		\item Déterminer une relation entre les nombres :
			$P(A)$,
			$P(B)$,
			$P(A\cup B)$, et
			$P(A\cap B)$.
	\end{enumerate}
\end{frame}
\end{document}
